屋企阿媽唔知點解開始好鍾意撩交嗌

我阿媽今年53歲，大家都係黃絲，所以係政見上就好少鬧交。不過我阿媽係名副其實係一個港女。佢唔知點解年紀愈大就愈硬頸，唔聽人哋講野，但佢就會話返你轉頭點解唔聽佢講，話返我好硬頸最過份嘅係同佢鬧交會用啲好侮辱嘅說話，例如話我白癡仔，去做鴨呀之類嘅說話，明明以前佢都唔會咁話我。而且只係一啲好小事，佢就會同我鬧交。下下都要我氹番佢。今次又為咗一啲小事，又話我白癡，又話我唔用腦結果我嬲到就cut咗佢線。今次我就唔會理佢，叫佢自己慶祝母親節呀

有無機會更年期？停經？如果係就要忍左幾年佢

更年期

認真答你 更年期
黃既就忍下啦

我估已經停咗經........而且我依家都好似好少到佢買m巾更年期大晒咩，下下都要同人鬧交，好似唔鬧唔安樂咁

女人更年期 真係大晒...
寧願呢排傾少啲計
單親 如果係就更要忍
佢唔發係你度 無地方發

就咁聽似係你撩交嗌
鬧交一個人係唔成事
係咪你成日自以為聰明 用埋d西態度係度說教

我係獨生單親家庭下長大嘅，其實我同我阿媽嘅感情算真係幾好嘅，咩事都會同佢分享嘅。雖然我唔會講到出口，但我都知我有責任照顧佢。只不過近排佢嗰啲脾氣真係越嚟越重，真係頂佢唔順。搞到我依家好想搬出去住，無奈嘅係經濟真係負擔唔到，而且如果我出咗去住，就得返佢一個，好似好慘。不過一單還一單，佢一日唔同我道歉，我就同佢冷戰落去

係佢樣樣野都開始鍾意同人鬧交，連出去食啲乜嘢，佢都可以同我鬧一餐

我真係想知可以點嘈法
你覺得小事既 就下應該唔難？

同埋佢話你好硬頸又係點？
你開口埋口都話佢唔聽人講野
咁睇落你語氣都唔會好得去邊

街個啊媽呢

前嗰排拎咗部電腦去整，等左兩個禮拜今日話俾我知有得拎返啦，我同我阿媽講我要出去拎電腦，佢就話我做乜野要出街，又要曬口罩，點解唔等星期一去拎。我就同佢講因為我有份project，打算要星期六日做啲research同prepare下，佢就話我冇腦，唔星期一返工一次過拎。大佬呀，我依家好需要部電腦，全屋企又真係得返呢一部電腦.....其實好小事咋嘛，點解都要同我鬧交呢

我又承認我自己嘅語氣有時真係唔係太好，但每次鬧交都係佢撩起先，而且仲係咁激我

佢打俾返比我，講咗對唔住.......我原諒咗佢，算啦，不過更年期真係好麻煩。唔單只係佢煩，我都煩埋。

*返比

就咁聽你講 又真係幾無理取鬧
係情緒有問題定係點 知唔知咩原因同幾時有咁既轉變
其實依D你自己應該會最清楚
解決唔倒既 我會寧願你哽咗去就算 當聽唔倒
解決倒既 應該就搵日出下街 或者陪下傾下
依D矛盾越早解決越好 始終係屋企人 越拖 越多心結

唔好理佢

聰明人唔應該比情緒主導
而係搵最好既方法完結件事

多方面因素，經濟方面，家下疫情咁樣，佢自己開一人公司，生意額又真係跌得好緊要，呢樣野我係體諒嘅。加上撞正佢生理期，難免佢會火啲。今次雖然原諒咗佢，但真係想知佢幾時先會變返以前咁我好驚下次鬧交真係忍受唔到，可能搬出去住......到時我更驚嘅係佢一個人會胡思亂想

更年期
體諒下佢

一個人的母親節

我老母同你老母一樣 成日撩交嗌
成日話人白痴無腦同戇鳩
如果係更年期都唔知要持續到幾時